\documentclass[11pt,a4paper,french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lscape}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=2cm, bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\tracingtabularx
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {B.E.P.C.},
pdftitle = {La Réunion et Maurice juin 1958},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\marginpar{\rotatebox{90}{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small B.E.P{}.C.}
\lfoot{\small{La Réunion et Maurice}}
\rfoot{\small{juin 1958}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}

{\textbf{\Large\decofourleft~Brevet d'Études du Premier Cycle~\decofourright\\[7pt]
La Réunion et Maurice juin 1958}}

\medskip

{\large \textbf{ALGÈBRE}}
\end{center}

\smallskip

%\medskip

\begin{enumerate}
\item Mettre sous la forme d'un produit de deux facteurs, l'expression suivante:
\[(x - 2)(2x + 5) - (3x - 4)(x - 2) + (x - 2)(2x - 7).\]

Pour quelles valeurs de $x$ le produit est-il nul ?
\item Construire les droites $L$ et $L'$ représentant respectivement les fonctions .

\begin{center}$y = x - 2$ \qquad et\qquad $y = x + 2$.\end{center}
(Prendre la même unité sur les axes des coordonnées.)
\item Comparer les directions de ces deux droites.
\item La droite $L$ coupe $x'x$ en A et $y'y$ en B ; la droite $L'$ coupe $x'x$ en C et $y'y$ en D.

Quelles sont les coordonnées de ces quatre points ?

Quelle est la nature du quadrilatère ABCD ?
\item Former les équations des côtés [BC] et [AD], ainsi que les équations des médiatrices des côtés du quadrilatère ABCD.
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}
{\large \textbf{GÉOMÉTRIE}}
\end{center}

\smallskip

On donne un triangle ABC, dans lequel l'angle $\widehat{\text{A}}$ est obtus, et l'on mène la hauteur [AH], H étant sur le côté [BC].

On trace ensuite une droite $xy$ passant par A mais coupant (BC) en dehors du segment [BC].

Des points B, C et H on abaisse sur $xy$ les perpendiculaires BI, CJ et HK coupant $xy$ en I, J, K.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Étudier le quadrilatère IAHB.
\item Comparer les angles ABH et AIH.
\item Comparer les triangles ABC et HIJ.
\item Comment se déplace le point K lorsque la droite $xy$ tourne autour du point A ?
\end{enumerate}
\end{document}